---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:44
author: 文心玲
---

### 回四十四
一結束Ｔ電視臺的節目行程，蒼原本想快步離開電視臺，但卻被已等在外面的影迷們團團包圍，蒼只得與影迷們合照，幾名熱情的影迷還貼到他身上，他雖然尷尬但也還是保持着微笑。 

偶像明星本就沒有人權，即使再不耐也好，都必須保持美好的微笑。 

原本還想讓影迷多合照留影，但人群中有兩位影迷開始對蒼毛手毛腳，翠山行趕緊將蒼帶開才拯救了他。

蒼總算鬆口氣。 

『影迷真是熱情啊！』 

蒼繫好被影迷扯開的唐裝上衣中國結鈕釦，擋住已露了大半的胸口。

『你該拒絕他們，下回沒有我在你身邊時別答應拍照。』 

蒼隨口嗯了聲，翠山行搖頭，蒼心軟的個性一定得改，要不然等到自己不在蒼身旁時，蒼真會被人欺負的。

當有朝一日翠山行不在蒼身旁時，蒼會如何？

翠山行想到這件事時，蒼也看着他，那一雙紫眸似是若有所思。

『你與斷風塵交往的還好嗎？』

走到車子前面，開車門前蒼問道。 

『勉勉強強，就是普通戀人的關係。』 

翠山行答得很含糊，不知爲何他不大想讓蒼知道他與斷風塵進展到哪個地步，雖然事實上除了牽手與ＫＩＳＳ　ＧＯＯＤ　ＢＹＥ以外真的什麼也沒作過。 

『那就好。』

蒼坐上車子，他看着窗外飛速消逝的景物，並沒有再說話。

他將原本想問翠山行的話嚥了下去，他看得出來翠山行很在意斷風塵，他並不希望因爲自己的事情而耽誤到翠山行的幸福。 

畢竟，幸福的青鳥是如此難遇到，他自己放手不能讓親如弟弟的翠山行也放掉青鳥。 

—你是否願意放下一切陪我去日本？ 

蒼閉上眼假裝睡着，他知道有些話藏在心底就好，有些苦痛難熬該自己承受，不需要找人分擔。

一個人孤單的生活也未嘗不可，也許，他該是時候開始習慣孤單。

車上的音響傳出Ｋ電臺ＤＪ的聲音，ＤＪ正介紹着Ｔ電視臺八點文件連續劇主題曲，蒼閉着眼睛感到聽覺更敏銳，雖然是粵語歌曲但是幾句歌詞卻相當感人，他亦跟着哼唱。 

誰說到半句以後該說未說 

我與你沒了沒完

幻想再次與你抱着相距未遠 

訴說似沒了沒完

自知錯錯對對再又繞了幾圈 

願我跟他終不再兜轉 

像一未了完，怎能了斷 

怎能缺絕，在兜圈

身爲演員經常演出臺上的悲歡離合，離開戲棚就能恢復原本的生活，不被劇本左右情緒。

蒼看着別人演出的戲劇時亦然是如此心情，像是看着遙遠彼端的悲歡離合，他很難理解爲何翠山行會因爲看八點檔悲情時而哭泣，通常他都是遞面紙的份。

就如同他正哼着的這首歌的連續劇，翠山行好幾個月前就租了影碟看過兩遍，主角多角戀情間的悲歡離合令人動容，但蒼卻只是着眼於劇本的合理性，邊看邊用筆記抄寫那些地方不錯或哪些地方需要改過，並且順便稱讚主題曲相當好聽。 

然而，他看着別人演出的悲歡離合卻沒想過自己有朝一日也會演出同樣的劇情。 

到了片場蒼從編劇某手上接過改好的劇本，他呆愣地念着劇本上一句臺詞：

『棄天帝再臨……真是沒完沒了……』 


